中原陳永傑：P按息加幅低預期 料對樓市影響進一步減低

加息低預期，樓市又gogogo，好友又high high high！

美聯儲一如預期加息0.25厘，匯豐銀行率先公布上調P按，相信其他銀行會陸續宣布加息。中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑回應指，匯豐銀行僅加息0.125厘，低於市場預期，負面消息變正面，反映香港經濟十分穩健，銀行資金充裕，暫時無逼切需要加息，對業主及準買家可算是驚喜，相信加息對樓市的影響會進一步減低。

在量化寬鬆下，香港市民已享受了十二年的超低息環境，是次香港銀行上調P按，真正踏入加按息周期，幸好跟以往歷史不同，是次加息周期漫長且溫和，預計今年加息兩次，每次0.125至0.25厘，按揭息口仍低於3厘，仍屬歷史低位，故相信是次加息僅對買家構成心理影響。

陳永傑稱，香港真正踏入加按息周期，對二手影響較大，二手樓價升幅將會放緩，預計第四季將會下調3至5%。加息則對一手影響不大，發展商早已預視加息及空置稅因素，新盤訂價克制，大部分比市場預期低15至20%，加上新盤提供靈活付款方法及多項優惠，令成交傾向於一手，預計未來數月每月一手成交宗數可達2,000宗，第四季一手成交量可達6,000宗，相信下季一手新盤將繼續主導大市。(da/a)